\chapter{Wstęp}

\section{Wprowadzenie}

Zdecydowano się na realizowanie pracy dyplomowej z takim tematem, gdyż obecnie brak jest popularnego serwisu informacyjnego typu Wikipedia, który jest zorientowany jedynie na technologie programistyczne. Zaletą skupienia się tylko na technologiach programistycznych pozwala na to, że w serwisie będzie dostępna o wiele większa liczba treści szczegółowych, niż na serwisach dostarczających informacje z wielu dziedzin. Proponowane rozwiązanie będzie doskonałą opcją dla programistów, dla których dokumentacja danej technologii jest niezrozumiała, a treści dostępne w serwisach dotyczących wiele dziedzin są zbyt ogólne.

Z powodu szybkiego rozwoju informatyki, jest ciągła potrzeba bycia na bieżąco z technologiami programistycznymi oraz obserwowania trendów. Mniejszy poziom szczegółowości treści zamieszczanych w serwisie w porównaniu do dokumentacji producentów technologii oraz dosyć wygodna forma umieszczania treści w serwisie, pozwolą na szybkie tworzenie artykułów o najnowszych technologiach i dzięki temu programiści mogą być na bieżąco z technologiami.

Dużą wadą serwisów informacyjnych typu Wikipedia, jest ich niewystarczająco rozbudowana forma społecznościowa obejmująca m.in. oceny, komentarze, czy opinie. Jest to duża wada, gdyż w przypadku serwisów informacyjnych najważniejsze jest to, aby zawierały one jedynie rzetelne informacje, a jeśli były by również treści zawierające błędy, to powinny być one odpowiednio oznaczone, aby użytkownik wiedział czego może się spodziewać. Z tego powodu powinien być dodany przemyślany mechanizm, który będzie umożliwiał dostarczanie informacji o rzetelności treści. Najczęściej w serwisach informacyjnych można się spotkać z następującymi niedociągnięciami tego mechanizmu:
\begin{itemize}
	\item Sekcja komentarzy jest nieczytelna oraz nie można odpowiedzieć na komentarz innego użytkownika,
	\item W przypadku opinii jest zbyt mały zakres wystawianej oceny np. łapka w górę i w dół albo sama pochwała, jak i często nie ma wymogu zamieszczenia tekstowego 	
				uzasadnienia do wystawionej oceny, a jest to ważne, gdyż inny użytkownik będzie mógł od razu ocenić, czy dana opinia jest merytoryczna, czy też nie,
	\item Jest brak możliwości ocenienia opinii innego użytkownika, co w przypadku niemerytorycznej opinii będzie problemem, gdyż początkujący w danej technologii 
				programista może zostać wprowadzony w błąd.
\end{itemize}

\section{Cel pracy}

Celem pracy jest zaprojektowanie i implementacja responsywnej aplikacji webowej, która będzie przede wszystkim umożliwiała użytkownikom tworzenie artykułów o technologiach programistycznych (np. dotyczących języków programowania), przeglądanie dostępnych artykułów oraz zostawienie informacji zwrotnej o artykule w postaci komentarza lub opinii.

\section{Zakres pracy}

\begin{itemize}
	\item Projektowanie
		\begin{itemize}
			\item Zdefiniowanie wymagań funkcjonalnych i niefunkcjonalnych,
			\item Stworzenie diagramów i opisów przypadków użycia,
			\item Zaprojektowanie widoków interfejsu użytkownika,
			\item Zaprojektowanie schematów bazy danych.
		\end{itemize}
	\item Implementacja
		\begin{itemize}
			\item Aplikacja serwerowa (backend),
			\item Aplikacja kliencka (frontend),
			\item Uwierzytelnianie i autoryzacja
		\end{itemize}
	\item Testowanie
		\begin{itemize}
			\item Testy integracyjne backendu,
			\item Testy manualne interfejsu użytkownika,
			\item Testy automatyczne interfejsu użytkownika.
		\end{itemize}
	\item Wdrożenie
	\item Opracowanie dokumentacji
\end{itemize}
