\chapter{Podsumowanie}
\label{chap:podsumowanie}

Celem pracy było zaprojektowanie i zaimplementowanie aplikacji webowej IT Tech do gromadzenia i udostępniania informacji o technologii programistycznych w postaci artykułów. Użytkownicy mieliby możliwość tworzenia, publikowania i przeglądania artykułów, jak i również mogliby zostawiać informacje zwrotne do danych artykułów w postaci komentarza lub opinii. Motywacją przy wyborze implementacji takiego systemu były brak popularnych serwisów informacyjnych zorientowanych jedynie na technologiach programistycznych oraz istnienie wielu wad wśród istniejących podobnych rozwiązań. Do tych wad można zaliczyć niewystarczająco rozbudowaną formę społecznościową, czy zbyt ogólne albo zbyt szczegółowe zamieszczane treści. We wstępie pracy została również zawarta analiza i ocena dwóch popularnych serwisów Wikipedia oraz Medium, które są zorientowane na wiele dziedzin.

Zakres pracy obejmował projekt, implementację, testowanie oraz wdrożenie i opracowanie dokumentacji. W ramach projektu systemu IT Tech na początku określono wymagania funkcjonalne i niefunkcjonalne. Na podstawie tych wymagań opracowano architekturę systemu. Realizowany system był rozproszoną aplikacją webową, w której komunikacja odbywała się poprzez REST oraz można było wyróżnić dwie bazy danych SQL i NoSQL. Na podstawie wymagań oraz architektury systemu opracowano przypadki użycia wraz z ich szczegółowymi opisami oraz zaprojektowano odpowiadające im prototypy interfejsu użytkownika. W ramach implementacji stworzono aplikację serwerową w frameworku Spring, aplikację kliencką w bibliotece React oraz warstwę bezpieczeństwa jako Keycloak. Działanie aplikacji serwerowej zostało zweryfikowane poprzez testy integracyjne kontrolerów.
Na końcu aplikacja została wdrożona przy użyciu platform Azure oraz MongoDB Cloud.

Aplikację udało się zrealizować prawie w całości. Z powodu niewystarczającego czasu nie udało się zrealizować zarządzania technologiami przez recenzenta oraz nie przetestowano aplikacji wystarczająco. Na początku planowano wykonać testy integracyjne kontrolerów backendu w całości oraz dla dużej części funkcji frontendu. Przetestowano jedynie backend, ale i tak pokrycie tych testów było mniejsze niż 50\%.

Podczas realizacji aplikacji najwięcej trudności mi przysporzyły użycie technologii Keycloak bez wymuszonego przekierowania do formularza logowania dostarczanego przez ten serwer oraz użycie dwóch różnego typu baz danych w jednym projekcie Spring. Problemy te wynikały głównie z braku doświadczenia. 

Bardzo dużym wsparciem był promotor dr inż. Paweł Rogaliński, który był niezwykle zaangażowany w realizację tej pracy. Dzięki pracy nad tym projektem udało się zdobyć dużo doświadczenia z zakresu projektowania systemów informatycznych, implementacji aplikacji z wykorzystaniem technologii webowych, przeprowadzaniu testów jednostkowych oraz wdrożenia systemów na popularnych platformach chmurowych.